［今個中秋月餅有著落！］長沙灣王孖記義賣月餅 每盒捐$90助被濫捕示威者

持續兩個多月的反送中運動，由盛夏步入初秋，至今政府依然未有回應市民的五大訴求。臨近中秋，連登討論區有網民發起罷賣月餅行動，以不合作運動形式，抵制親中店家與大集團。最近有長沙灣小店發起月餅義賣，每盒有四款口味，售價$190；老闆王先生（Yolky）指，每出售一盒月餅，會將當中$90捐至「612人道支援基金」。

位於長沙灣的小店「王孖記果子」，向來以芒果和水果糯米糍聞名。老闆Yolky從6月至今，一直參與罷工和遊行；而早前的深水埗遊行，他更落閘留守，可謂運動中的良心小店。被問到為何選擇將月餅收入捐至612基金，他說：「對於612基金，我所見到的是，在你受傷時，它能從法律和心理上作出支援。當權者跟我們談法律，我們便談法律。」

他希望透過捐款，幫助前線年輕人。「你覺得合理就跟我買，不合理也不緊要，最重要給人知道捐款的去向。」他又續指，「$90說多不多，說少不少，出得一分力就是一分力。」對於過去政府置身事外的態度，他十分氣憤，認為政府只是在製造警民衝突，解決社區問題反而成為市民的責任。「並不是推警察出來做打手，與市民對抗。現在變了平民去談論政治，政治人物不談政治，是不是好荒謬？」

月餅一盒4款 餡料全自家炒製

義賣月餅一盒有4款口味，包括紅豆、紫薯、花生和芝麻，餡料全部自家炒製。記者試過紫薯味，紫薯蓉以人手隔渣，入口特別細滑。Yolky指月餅不設現貨，有定單才做，所以一律不加入防腐劑。現時，他已接獲少量網上定單。

月餅只有單黃款式，當中亦有寓意，他將蛋黃比喻作人，「大家可能覺得，自己是一個人走出來，有點孤單；但當一盒月餅有四個，就不會孤單了。」他希望年輕人知道，即使是孤身一人，抗爭路上亦有很多同路人，「身邊一定有人幫你，我常和年輕人說，你是我們香港的兒女，我們會跟你們一齊行。」

對後生心存感激 「不想他們繼續受傷」

對於坊間有人指，爭取公義不是犯法的藉口、示威者全是暴民等，他語帶憤慨地說：「這一刻已經拉了七百多人，他們全都是你口中的暴民？一定不是。警察射市民的頭，市民可以向誰索償？難道向政府、警務處索償嗎？」他續指，「民事索償又要打官司，當中又是一筆錢，保證金和保釋金全都是千元起跳。」對於前線年輕人，他心存感激，「他們企得上前線，就預了給人拉，不會像我這個年紀，有家庭顧慮。沒有他們，很多條例和大白象工程早已通過了。」

早前鍾鎮濤於撐警集會中指，現時的年輕人「九唔搭八」兼暴力。就此Yolky絕不認同，觀乎過往兩個多月，他眼中的年輕人全都有紋有路，「前線年輕人有自己的想法，了解自己所承受的風險。我只希望支援他們，也不想他們繼續受傷，爆眼是永久的傷害，扑穿頭對腦部亦有影響。」提到最高刑罰為監禁10年的暴動罪，他無奈地說：「青春沒了，為的是甚麼？不過是香港的未來。」

王孖記果子
荔枝角青山道475A號地下A舖